如果段譽醉心武學，可唔可以做到金庸小說裡面最top嗰批？

六脈神劍+北冥神功+凌波微步
遠程高威力laser+無限mp(仲可以吸其他人)+絕對閃避
唔怪得知金庸要特登寫到佢唔想學武，如果佢對武學既興趣有佢個孫一半都已經可以單單靠呢3招橫行天下

自己黎
講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

有冇金庸撚討論下？

可以。

佢後期仲唔算最手top咩？六脈成功率記得幾高下，最尾仲吸埋鳩摩智功。

應該唔得
無乜戰鬥意志

始終有機會噠Q

所以佢咁既配置係唔可以有太高既戰鬥意志

照咁計如果王語嫣肯習武都會成為一代宗師

係架，郭襄都開創到峨眉派

佢自走凌波微步已經係不敗之地（要保護人另計）那怕六脈只係1%，要贏只係時間問題（佢仲要有全金庸筆下最厚內功，而金庸世界，內功不嬲大曬（九劍令狐沖都要練返廿年先有破氣式））

佢同一燈大師呢兩爺孫，一個掛住溝女唔練武，一個掛住練武唔屌女

掃地僧

北冥神功就FAIL左
如果佢醉心武學 係咁用北冥神功去吸其他人內力
佢就會自爆/走火入魔左

其實邊個都會噠Q架啦
段譽係最勁果埋黎架啦

佢武功已經係top啦，後期喬峰教左佢好多運氣基本功，打遼軍既時候已經係絕頂高手

諗返起以前玩果堆GBA定台灣PC GAME

後期喬峰話自己唔夠段譽打

喬峰中期英 段譽後期英

令狐沖同石破天打邊個會贏

top3咪就係佢3兄弟玩晒囉。金庸最強武功喺晒天龍八部

如果佢醉心武學就應該唔會有咁多奇遇

只係下一個鳩麽智

六脈神劍太op

睇你講邊段時期嘅令狐。冇內力嘅九劍都屈咗一半人機, 後來學埋易筋冇幾多個夠佢打。只剩極少數

借個位問下 想問雪山飛狐同飛狐外傳應該睇邊本先？

蕭峰有教過佢集中練好一指先
而佢馬上打到慕容複一仆一碌 代表佢根本練武奇材來
就返op個假設 10年段譽直頭冇人堆到身

金庸啲主角根本個個都練武奇材
就算郭靖咁鳩下鳩下都可以學曬成本九陰同望幾下就領悟到天罡北斗陣

北冥神功唔係點吸都冇事咩 吸星大法先傷身

雪山 知道左d人物先

以段譽嘅人物setting 佢武功好大機會生疏

笑傲時代根本冇高手了唔通令狐沖會日日去搵風清揚試劍咩
日日食淫盈盈算

咁梗係啦又皇帝又幾條女
虛竹都係攬女和牛嫁啦
蕭峰打生打死一世人連阿朱都未摸到幾野就陰陽相隔

如果虛竹段譽都冇女，喬峰又邊會自殺

ah...咁段譽連大理都唔會出添喎

佢肯用心練根本就會係最勁果個，六脈神劍係金庸小說中最勁既武功黎

笑傲啲高手應該都多過倚天

個名都型過人

？？？佢唔係已經係最top個批啦咩

唔記得左 逍遙子係咪都識哂北冥神功同凌波微步？

始終覺得同掃地僧獨孤求敗達摩呢堆封神既爭少少，但都係top架啦

都係會敗係王語嫣、鍾靈同木婉清手上

北冥的確係點吸都無事，百川之流匯聚成北冥真氣
段譽吸吸埋埋差唔多成千年既內力

北冥 凌波 八荒六合 白虹掌 小無相功 仲有精通差唔多所有工藝

點會 一個光明頂出現嘅高手就多過笑傲全本拎得出手嘅人

又黎日經

有埋六脈icon

唔係成個逍遙派武功都係佢傳落黎架咩？

真係有6支野

如果純武功配搭應該無敵架啦

攻防敏都咁勁

笑傲果班就咪提啦
全部人加埋我諗連鐵丑都唔夠打

咁放毒不嬲無視內力嘅

缺陷就係冇物理外功，不過佢都唔需要，反正唔會俾人埋到身

笑傲除左令狐沖 東方不敗 仲有邊個同到倚天嘅人鬥

風清揚 辟邪岳不群 辟邪林平之 任我行

錯啦
其中一章有講
用北冥神功吸內力
如果對方內力比自己強好多
就會好似大海湧入川流
真氣會谷爆自身
會走火入魔而死

其實武功最勁嗰個叫雙兒

你以為啦，一埋身會俾佢北冥吸撚乾
佢北冥護體仲勁過九陽無限補hp

但倚天都唔係好多絕頂高手，得二張，黃衫女同陽頂天，最多計埋三渡
有錯請指正

但點會有人內力可以勁過佢

由0開始就係，小小咁吸d吸d吸下吸下令到自己過百年內力後就點吸都唔會再有事，不過又係關佢奇遇事

全天下有邊個內力可以屌打段譽虛竹都做唔到喇

令狐沖打沖虛都只係贏少少

對武當大師兄宋遠喬死硬

莫講話張三丰張無忌

同埋段譽如果醉心武學
就唔會學得成北冥神功
北冥神功要放棄自身所有武功內力先學得成
段譽因為係零，所以先學到咋
如果佢心態係想醉心武學
一開始就唔會乜武功都唔學

大大個掃地僧喺度

一開始學到果時咪會囉，但佢次序岩岩好由細吸起，吸下吸下個人都吸到過百年內力，有左過百年內力做base,仲邊會有人俾佢內力勁

虛竹好似勁D

我反而想知，虛竹同段譽互吸既話邊個會嬴
虛竹3大逍遙派高手內力，段譽吸吸埋埋咁q多人至少一樣都幾百年

段譽呢頭學完北冥神功 果頭就食左隻莽牯朱蛤

單憑凌波微步（100%迴避）
再加六脈神劍（遠程鐳射槍）

對手打又打唔中段譽
走佬又唔夠段譽快
淨低真係等畀段譽射撚死

雖然六脈神劍唔係下下用到
但段譽走住嚟屌
應該都夠做

試問點會做唔到金庸最TOP嗰批？

凌波微步快唔快得過韋一笑？定唔係速度快只係純粹用黎避人

應該係走位勁姐，行陣法流

韋一笑呢啲咁後期嘅人物
喺天龍八部嘅世界
應該畀人追撚住嚟殺

金庸小說有個general trend
就係朝代越早，武功越強
d武功應該慢慢失傳同越傳越廢

金庸小說入面邊個最好打

我都幾肯定天龍三線人物卓不凡都打得贏令狐沖

最後開掛用六脈激光劍屌打慕容型棍到

仲有波斯明教

但金庸自己講過張無忌係最勁

同埋年代越遠越勁
咁越女咪屌打天龍三俠同射鵰三俠？

如果係大口青做既版本應該走得甩

好似都有其他巴打話金庸都講過郭靖係最勁

越女一個打成千士兵喎，仲有邊個得

不嬲都有人講話阿青最勁

以為石破天最勁

係 阿青可以一個抽贏二千個士兵 郭靖、楊過都明顯未去到呢個level

射雕三俠係咪郭靖楊過同張無忌

黃浩然呢

爭咩呀，韋小寶一鎗射瓜你班武林高手啦

老實講，段譽走住射應該得，虛竹射生死符都應該得，蕭峰就難搞d

召喚石破天潮文

郭靖打金輪都係五五波
點會最勁呀

爆青筋跑得快啲（好似係）

張無忌有外國傳入嘅武功
掃地僧都係
我諗個世界觀係
其實所有中原同少林嘅武功都係外邊傳入嚟
所以外域應該係最正宗
應該係最少失傳
所以係最強應該外國傳入嚟最原始嘅武功

郭靖戰死埋 tim

段譽+虛竹

令狐沖用破箭式已經得

P.S. 天山逍遙派個d都近西域

金庸曾言，張無忌有很大可能是主角中第一。但張無忌在萬安接人比石破天差遠了。

原文：「海船不住向岸邊駛去，忽然間一聲呼叫，從懸崖上傳了過來，眾人齊向崖上望去，只見兩個人影，一灰一白，從崖上雙雙躍向海中。石破天遙見躍海之人正是史婆婆和阿繡，這一下驚喜交集，實是非同小可，其時千鉤一發，那裡還顧到去想何以她二人居然未死？隨手提起一塊船板，用力向二人落海之處擲將過去，跟著雙膝一彎，全身力道都聚到了足底，拚命撐出，身子便如箭離弦，激射而出。他在俠客島上所學到的高深內功，登時在這一撐一躍中使了出來。眼見船板落海著水，自己落足處和船板還差著幾尺，左足凌空向前跨了一大步，已踏上了船板。當真是說時遲，那時快，他左足踏上船板，阿繡的身子便從他身旁急墜。石破天左臂伸出，將她攔腰抱住。兩人的身重再加上這一墜之勢，石破天雙腿向海中直沉下去，眼見史婆婆又在左側跌落，當下右掌急探，在她背上一托一帶，借力轉力，使出石壁上『銀鞍照白馬』中的功夫，史婆婆的身子便穩穩向海船中飛去。」

從眾人只看見兩個人影，和石破天「遙見」這兩個字可以估計當時距離應該在500米*左右，武俠高手視力遠高於常人，二人落海的懸崖距海面最多幾十米，人體自然下落到海面大概用時兩秒，石破天在空中接住說明他用時大概一秒，也就是速度500m/s，1800km/h，1.8馬赫，F22戰機的速度。速度高於東方阿姨的180 km/h。所以東方阿姨和他打並不佔速度優勢。加速度方面，距離是500m，所以去到250m就要減速了，由0到250m只用了0.5秒，根據s＝a*(t*t)/2，250=a*（0.5*0.5）/2，a同樣等於2000m/s2和東方阿姨一樣。

張無忌是站穩了接，而石破天不光是在水裡，還能接住從懸崖跳下的人，不只是一人還是兩人，在這情形下如此接人，那是違反物理定理的！真神人也！因其生世不明，我估計他也是來自克利普頓星(planet Krypton)的超人。既然是非人類，就可以違反物理定理，打敗遵循物理定理的東方阿姨就不出奇了，武功最高的人也就只能是他了。

般若龍象功

次次啲金庸post講講下都會離題變金庸大雜談

唔係話佢咩都唔識
教黎哂氣咩

九陰、九陽、葵花呢啲頂級內功都係中原人寫
波斯人果本乾坤大挪移同龍象般若功一樣難練到仆街

Push

乾坤大挪移同龍象般若功
要練幾十年
點練

九陽係達摩寫㗎
天下武功出少林，少林武功出達摩

石破天

九陰九陽呢啲都叫有人大成，但乾坤第七層永遠練唔到，龍象13層最勁嗰個都好似只係得第十層

張三豐自己話九陽一定係中原人寫

美國國防部參考令狐沖製造愛國者導彈

超級契丹人一個打百個高手喎

九陽唔記得邊版好似話係鬥酒僧睇完九陰之後寫

你睇嘅係第幾版？
我諗一般人討論嘅都係第二版

第二版就係張三豐咁講
第一版先係達摩寫

你啱
但我個人覺得第一版最正

近有北冥 遠有六脈 仲要閃避流
攻高防高速度高 你玩埋我個份

其實段譽咁傻鳩都幾條女

金庸係咪都覺得有錢=有女

p牌仔

但係感覺上段譽內力再勁淨係得六脈都係廢廢哋
木桑同九難都可以同佢打下 如果六脈斬唔斷軟嘢連早期小龍女都輕鬆收佢皮

發覺啲左膠全部都有女
段譽，張無忌，郭靖

但六脈已經係最top既武功之一，仲要係少數既遠程技
喬峰嚴格黎講得招降龍都打遍天下無敵手咁濟

唔記得咗lu⋯ 中學有睇，但太耐(本身唔太好武俠類)

HI

多謝參與

我呃水吹

如果佢真係醉心武學，求其練返排太祖長拳做近功，都應該全書top5

可能一燈見到佢阿爺咁，所以唔hi英姑

其實卓不凡好撚屈

係真係俾主角屈機

呢點係堅嘅
之前有新聞講過

應該唔得 就算佢係武林百科全書都好
都仲有一啲頂級武學係未見過
eg:降龍/打狗棒/易筋經/一陽指

而且佢似乎仲停留係見招拆招嘅境界
好似早年楊過咁，咩都識D，但無樣精通

原來係潮文，見識少

王語嫣係武學理論叻 啫係講波佬
你會唔會話講波佬比心機練波就做到球玉

凌波微步走位靈活
唔等於快速

淨係知掃地憎世一
其他都係垃圾

天龍三兄弟
超級契丹人
六脈機關槍

佢報紙講張無忌最勁,比較全面
奧運果陣佢話陸上項目張無忌贏晒

關羽最勁斬鬼斬Popo最叻

仲好記得江南七怪話佢天資差
注定就算練二三十年都只有師父一半水準
仲搖晒頭咁唉聲嘆氣 實唔夠楊家後人打

點知二十出頭後已經可以勁到
可以係小黑屋一人大戰三個五絕級數嘅人

金書同歲數算唔算最強個個

卓不凡都叫做劍聖

佢玩劍真係天龍入面最屈

你睇卓不凡用招劍芒就搞到其他花生友出曬水

江南七怪自己本身都廢
完全唔教郭靖內力剩係教埋曬啲垃圾外功，之後就話郭靖資質差
分分鐘郭靖專心一意練射箭同蒙古摔角最後都勁過練七怪啲武功

金書紅顏錄 表妹勁到痴線

有錢有地位，靚仔，本身又唔係渣，洗乜咁搏做最TOP

所以話天龍嚴格黎講唔係武俠小說 係玄俠

張無忌都係廿歲打遍天下無敵手 wo

係天龍高手太多
都已經純玩內功為主
顯得玩劍叻都無用

但係六脈係強喺無形同心之所至
無形嘅話大把劈空掌千葉手有得抽
劍法用卷軸都畫得就算6種交錯用都未必夠其他劍法咁精巧
劍氣又冇理由砍得斷打狗棍嗰啲神器
手指出招快嘅話應該同九劍差唔多
所以一直覺得佢除咗快真係唔太勁
生死符凝血神抓呢啲感覺仲勁啲

生錯時代
去明朝或者玩劍可以玩出一片天

咁係因為創功果條友自己都未練到
係靠想象幻想練落去可以係點
後人強練落去只會愈練愈唔對路

石破天亦都係

我見啲大陸仔話張無忌戰績廢，最威水都係光明頂打六大派，其他時候都柒柒地

係楊過做壞規矩 其他主角都冇用過劍

韋小寶夠冇興趣練武
又一樣有錢有地位有女人

我自己見解 仲係覺得無得同郭靖比
試諗下世一嘅張無忌都要去到書中後期
先有能力一挑玄冥二老而立於不敗之地

但郭靖打個3個人全部個人能力都高過佢
所以我理解係郭靖應該少勝

屌 大笑咗
呢個武功流失理論真係冇得駁

好似鬥蠃王重陽，拎左9陰黎睇左次覺得太陰柔，於是創左九陽出黎，有錯請指出

精神時間房

嘩韋小寶 出身低微 點同 上面講緊 段譽一出世咩都有
邊有咩野心 上進心

無敵既招 都勝唔過一招練到爐火純清
（好似 李小龍話 唔怕個習武者練一千招， 反而怕一招練一千次）
一樣比蕭峰打爆

點會不敗，書入面旁白有講啲二打六鳩劈一樣會打中佢

令狐沖無九陽神功依啲痴撚線內功或者唔夠張無忌同張三豐揪
但點會唔夠宋遠橋揪呀
你當獨孤九劍流架
仲未計易筋經同吸星大法
宋遠橋就淨係得武當派武功
一落場俾沖哥秒硬啦

照計 唔係應該 虛竹深厚啲咩？

我會諗起 林志穎

無記錯係新版先有鬥酒憎
舊版寫咗達摩唔識中土文字
係少林寺一個憎人借達摩個名而寫

好似新版合理啲
《九陰》- 道家 以出奇制勝為主
《九陽》-佛家 以防守為主

六脈神劍>射鵰英雄傳、神鵰所有(一燈大師都係得一劍)>倚天>笑傲江湖

宋遠橋 都吹到打得贏 臭狐沖
再睇啦

認真，宋遠橋唔係話佢掛住做代掌門冇練功咩，換係7個入面最揪得嗰個用手唔記得排第二定第三(用手接子彈再自轉嗰個)都有得同令狐過下招，其餘應該用一劍俾佢秒左

唔使武功高 我做韋小寶就得

唔係咁計幾多KO
你要代入吓佢嘅處境
佢無正式跟師傅習過武
自己醒悟性高先可以自己即見即學

仲要唔扣人血嘅情況下
令所有武林高手知難而退
仲難過殺人

初見波斯三使 護住啲女搞到分心
加上無見過西域武功 俾人出奇制勝啫
睇熟聖火令就無問題架啦

打三渡
救義父又唔可以殺人
所以先硬食人地個 三人組buff

佢嘅強大在於佢出全力咩人都秒
除咗張三豐
佢左膠要放水先搞到場場咁難打

金庸成日加啲成就條件俾佢解
將個難度提高 先有大場面睇

係裙下

屌可惜俠客行好撚短
想睇石破天練成神功之後屈人機
仲有屌阿綉同埋侍劍
做埋石清夫婦契仔（雖然真係佢個仔）

幾時拍科幻版 天龍 啲友個個無啲創意
拍到海賊王咁都得啦

咪撚po個終蟈人啦

東方不敗 啲針追唔追到

武俠版基魔

楊過俾左膠迫害到，如果唔係佢姑姑都唔會走然後中情花毒，楊過應該屌左小龍女16年

如果張無忌條仆街要認真打相信真係一拳一件
睇得多金庸覺得要點到即止要人知難而退
同埋輸得心服口服
難過一刀斬撚死佢
但佢性格柒就真嘅
芷若

正確啲講係大中華膠

我仲以為係G 個東方不敗 出石破天驚拳

金庸有講錯咩 高(武功)富帥
人生贏家 多女 唔正常咩

最勁應該係越女劍阿青
一個人可以挑贏成隊軍隊

點解無人覆

如果張翠山冇死就應該同令狐沖平分秋色
其餘六俠就完全唔係嗰皮

睇嗰陣都心諗點解啲正派咁夠膽成日搞9佢
明明人又唔夠明教多
高手又唔夠人多
最重要你成班正派掌門一齊挑張教主一個機都唔夠人揪
真係明知佢係左膠先夠膽恰佢

韋小寶= 好多狗官 、 藍絲

金啲武學係一代不如一代

如果計人設 蕭峰個人設係完全反設定
真正奇才 愈多人愈勁既人打佢 佢就愈勁
無敵buff 愈戰愈強
講到段譽同虛竹已經勁撚到癲內功又深厚 佢都唔知點解可以一掌震開佢兩個

又唔好咁，嚴格來講郭靖都係想光復宋室，講走想侵略自己地方班仆街。
不過班蒙古人殺左佢啲手足幾十年，又成日入來強姦佢啲人，佢都仲係成個左膠格真係肉9酸

唔係郭靖 係成個武林都覺得食自己師傅唔尊師重道
反而一燈、周伯通同黃藥師嘅態度好好多

呢3個都係唔睇重啲俗世規矩

蕭峰係成本小說入面嘅武功係冇長進過 冇其他角色果種由廢到勁嘅經歷

有時諗其實佢地應該唔算左膠
如果係左膠應該好支持佢地搞師徒戀
睇下依家班左睇乜撚野都要平反
所以如果嗰時多左膠
楊過同小龍女應該會俾班左膠攞嚟做平權象徵

記得睇嗰陣睇埋啲後記，好似話係特登想寫到幫主戰神咁款，冇人夠佢揪，所以其他人出招仲有招式名嗰陣佢得拍一掌，踢一腳，出一爪咁。
好似話3兄弟真係開波應該點都係佢贏
雖然掃地佗僧陏都唔洗陏人地都破唔到佢個空氣牆

也是金庸作品中唯一一位一出場便名動江湖、武藝高超的主角
wiki咁寫

天花版夠高 天龍寺班長老都係一人用到一路 但係段譽一個人可以用齊六路凝血神抓就算啦

枯榮練禪功已經練到幾高境界 都淨係夠內力用一脈

淨係有玩天龍八部online
不過天龍啲劇情係真係幾好睇

天龍淨係鐘意蕭峰條線，其他都麻麻。一個講佢點溝女，一個講點由和尚毒撚還俗成人生贏家，仲要食埋個公主

金庸好似自己都話 寫完蕭峰再寫唔到武俠小說 因為真係太撚無敵同果種豪氣

跟住寫左本唔係武俠既武俠小說 鹿鼎記出黎

除左同一個主角，其他都冇關連，但外傳發生時間較早

係，逍遙派武功

胡斐又係好撚慘

應該楊過勁過令狐沖下話 大家都有學獨孤求敗嘅嘢 而且楊過仲識自創諳然銷魂掌 仲有九陰真經 應該仲好揪窩

好難講大家都好多外掛嘅火影

張無忌 大挪移除咗將外來輸出轉移，
仲自帶寫輪眼功能可以複製武功
沖破第七層之後，佢話個世界變得慢咗好多
天下武功全部俾佢睇穿晒
移穴又得你放暗器同點穴都唔得

九陽神功有得反震，你輸出愈大自己愈易反傷震死自己，仲要防埋毒，武肺都唔驚
24小時自動療傷 加接近無限九尾查克拉
醫術精湛所以運功療傷效率又快正常人幾何級數
你要打得佢死都好難
聖火令除咗有邪門外道陰招 又可以變浮遊劍

郭靖就有左右互搏 空明拳 降龍十八掌
雙開剛柔並濟打柒你
天罡北斗陣一個人都開到多影身
加埋九陰真經 都幾撚痴線

蕭峰根本個風格似古龍小說入面啲角色多啲，攞佢同陸小鳳換位都唔會有問題，隨時仲好揪啲，當然性格另計
大家都係一出廠就屈到pk，仲要啲武功鬼咁魔幻

當大家都有五絕水準實力郭靖識左右互搏其實冇得輸，一個頂兩個

醒撚到

所以郭靖其實都好屈，單論配置外功已經最絕頂

郭靖幾似港男 第一次見條女請食飯都算 送撚埋架法拉里比條女

郭靖係隱性gay佬就真，嗰陣黃蓉仲扮緊乞衣仔

點為之最top逍遙子黃裳獨孤求敗之類肯定打唔過

最勁應該逍遙子

龍象扑野功好撚爽 大大力咁壓撚死人

逍遙子隨時識飛

同過兒相反，過兒全身谷落左手到打你
左右互搏其實會分薄咗輸出
只係你可以multi task 兩種武功一齊出
兩招武功可以互補不足就更難破招

問題係過唔過大挪移加九陽呢個絕對防禦先

段根本係奇材
佢老豆 本身都係 天龍高手之一
本身武功高 又聰明 成日諗到好多奸計
加上殘廢後 仲可以練到去頂級高手
又要學埋腹語
極有意志力同聰明

勁段正淳兩兄 兩班
啊哥都話 佢唔係殘廢 一早贏左佢
唔殘廢應該至少有鳩智魔實力

本身都講到復譽極似佢老豆
講緊樣貌同聰明
兩個都係捉棋好叻
段譽好似開左BUG咁
學咩武功都好快

要成功練一樣野
一定要意志力同集中力好高
段譽學棋 學易經
都係學到停唔到手
仲有讀書 茶花 認穴都係俾一般人叻好多

咁多主角 得佢一個
集家底 武功 天份於一身
好彩佢唔鐘意學武功

段譽只要對一樣野有興趣就會做到最top，如果佢對武功真正有興趣既話真係唔敢想像

衰在身邊咁多女，變咗對女有興趣，無心練武啦

淨係快加無形已經好屈 你好難避睇唔到嘅嘢 你睇唔到 佢玩嘢扮射 fake兩fake 仲難防
仲要佢射程遠

佢老豆 惡貫滿盈
因為要報仇
所以苦練武功

佢因爲出身好
心地善良 唔想練武功
仲要行動力 超高

佢兩個性格同資質好似
同際遇令到佢地行兩條極端既路

郭靜 陽過 張無忌
講緊練幾多年武功
先出到師

段譽係講緊 學左幾多日

佢個孫係邊個

一拳都冇加入去

我都覺張教主可以同郭靖挑下機，當大家內力差唔多真係睇郭靖破唔破到防
過兒同郭伯伯打就真係冇咩優勢，內力差唔幾但係外功差幾皮，佢連周伯通都唔係好揪得贏
後尾揾返姑姑之後黯然銷魂掌又廢左一半，點睇都輸，除非拎返把玄鐵劍出來
btw我覺得真係3個主角開波張教主應該點都豬，經驗同應變差幾皮，心態又輸另外兩個幾條街

楊過睇吓有無女 有女無得爆Seed
張醫生睇吓想唔想打，義父無事唔撚想打
郭靖就可以俾楊過智取偷雞，俾醫生開寫輪眼分析，對住你個都高戰鬥智商

三個都有明顯死穴

張無忌都係半日練滿大挪移
龍爪手太極都係即場學出黎

南帝

佢係皇子，唔洗練又打得，又多女，舊版連王語嫣都送埋俾佢。洗撚醉心武學咩我係佢晚晚劍劍中出木婉清好過

好想知三兄弟邊個好打！ 喬峰話自己唔夠兩位細佬打

其實喬峰武功最勁得降龍廿八掌 易經筋？！ 經已咁勁得唔係太合理

郭靖就算吧啦蕭峯屌打佢，最少識降龍十八掌加打狗棒

MMA

仲有幾個少林絕學同打狗棒法，不過作者話佢化繁為簡，啲招淨係得返普通拳腳，有少少似九劍無招勝有招咁

佢老豆做左咩？太耐咩唔記得哂
淨係記得佢周圍屌女陰9自己個仔

喬峰使出幾百條龍出嚟一嘢過殺人

周圍屌果個唔係佢親生老豆
佢老母呷醋 俾帽佢帶

佢老豆係四大惡人之首
細個俾仇家打到殘廢
講唔到野 得番一對手
為左報仇 佢苦練武功
武功仲要係段正涼之上
同埋學腹語

書入面 佢智力都好高
成日諗到好多奸計
同埋唔夠人打
又識激將法 同心理戰
如果冇主角光環
佢既計媒都幾成功

佢老豆捉棋啊
說話邏輯能力都幾好
書入面有個棋局
係越聰明既人越易賴嘢
佢差d死既時候
虛竹 幫左佢
所以佢用腹語教虛竹點破棋局

所以虛竹先做到逍遙子徒弟

宋遠橋俞蓮舟係倚天絕頂高手黎
武當功夫越老進展進快,
張翠山講過初見獅王時冇一個師兄夠獅王打>到左張翠山自殺時候覺得大師兄已經可以接近獅王>光明頂時大師兄同殷天正唔計內力平手>幾年後學埋太極拳劍
倚天實力計, 除左張三豐張無忌少林廢老, 大約係玄冥二老同級

另外你太睇得起沖哥, 佢既獨孤九劍修為好淺架, 破氣式都未練成, 對住內功真正強人就搞唔掂
沖哥主要係睇破綻, 同人鬥快, 打沖虛勉強過關, 打少林方丈已經睇唔到有任何破綻, 打贏岳不群都係因為人地未練熟辟邪劍法
風清揚都講明要過二十年沖哥先真正成為高手

佢唔係唔夠內力 係練唔切
天龍寺班人真係和尚來 本身都唔諗住打交
係鳩摩智來踢館先去睇六脈劍譜 結果梗係練唔切

六脈強在內力集中同遠距離喎
當世內功最強嘅5個人
童姥可以將內力附水當生死符暗器 即係借物
李秋水白虹掌力可以轉彎 直頭bug招 但距離唔會太遠 而且要channel住
掃地僧随手劈掌可以打傷幾米外嘅鳩摩智
蕭峰擒龍功隔空取物都有距離限制
六脈劍氣可以打斷慕容複把劍 仲要令對方冇得埋身
而且天龍時代內力係prioritize 其他野
卓不凡叫做劍聖 但都係比虛竹做低

去到明朝武功又失傳好多呢

咁唔係嘅 比蘇荃扭耳仔果陣都有得用神行百變走佬

東方不敗話佢鬼影咁
想知佢定楊過輕功勁啲或者神雕後期黃藥師咁，一下子已經走咗十丈遠

好似講咗招式怪異，實際係垃圾

石破天最後做返人生贏家啦
大把高手照佢
分分鐘連花萬紫都比佢食埋

張無忌內功夠厚，喺山洞入面已經上咗第七層

佢個性格同天份同逍遙子倒帽咁

令狐沖,我諗最多去到超一 ，都係要輸畀菲利

但三部曲d 人都係唔會夠天龍三子好砌
蕭峰大戰游家莊，太祖長拳都夠打，又識擒龍手...痴線

題外話，有冇人都覺得笑傲江湖寫令狐沖學獨孤九劍嗰段內容好正，嗰陣時應該係最投入喺書本嘅時候

尹志平用碌𠹌已經ko咗小龍女,我覺得平哥不容忽視

飛狐外傳

一燈未練哂都己經係絕世高手

最撚恐怖既係 凌波既設定 會愈走愈快 每走一個圈 內功就會增加而且生生不息無限加速 快過閃電俠

但開頭寫到令狐沖好悲劇,東方不敗先係主角光環

蕭峰咁既意志
會變左核武器

天龍係北宋時代, 好多神話武功.

石破天。。應該得越女劍仙夠佢打

一膽二力三功夫
所以香港mk仔打勝佢

真係爺孫咩

飲茶種花玩女人

你試吓女神話你得到天下第一我就同你生仔，條友分分鐘用條撚出第7脈都得

冇練滿到 仲有張無忌係因為識九陽同埋當年比玄冥間接打通左任督脈先可以快成咁

應該都係唔夠段崇智黎

石破天輕功最痴線

北冥有埋化功大法，吸到頂唔緊就自動轉化功

根本埋唔到身
喬峰點勁都要埋身 好似佢三拳疊加打丁春秋咁
係好快到 但始終要埋身

六劍係激光槍咁 仲要無聲無形無色

如果佢有心學晒d野 然後傳承到落去 佢個後代段智興(一燈）即使六脈神劍學得一兩脈 應該都夠成為五絕之首

不過金庸無交代點解無人再用到 六脈神劍 其實就等如一陽指進階

一次性攻擊=石破天
偷襲=段
可攻可防無敵=無忌

射雕/ 笑儌/ 小寶

內力要求太高

掛住屌閪

鬼影都仲睇到
歐陽峰唔知偷襲邊個
全力出手 係flash過去打完再flash返去
啲人完全發現唔到 快到on9

石破天最癲 未去俠客島前已經最強 （羅漢伏魔神功）練成太玄功後有幾勁真係無乜太多場面引證
剩係打到兩位島主都唔夠打

都勁過碧血劍好多

其實睇你想睇邊個人物

雪山就好似講上一代既野
外傳就講胡霏

我覺得郭靖走去用內力打兵仔

又唔係可以橫掃千軍 幾千人都篤死你

做咩唔學楊過直接用輕功捉住大汗

又唔係未試過

走去前線守關打兵仔 內力多多都唔夠用

冇幾百歲點練

弱弱一問
獨孤求敗贏唔贏到六脈神劍？

越古代越外星科技

因為天龍八部係後尾先寫

港漫先練到 99重天

後期無劍境界冇人知實際幾勁

內功撚以氣為劍 重洗靠外物?

但係求敗都冇講過係邊朝邊代
同埋六脈神劍都幾貼近求敗個方向
話唔定都係佢創
就算唔係，睇兩個高手打都精彩，兩個冇劍嘅劍客

黃衣女應該係最勁個批

應該咁講年代越近近代 所謂內力呀 輕功果d 無咁誇囉
但講開獨孤求敗 獨孤九劍就好似一套system 預判晒所有唔同兵器者 既出招方式 然後以攻對攻既方式去ko人 所以先破乜破物式 獨孤雖然書入面講到無特定招式咁 .... 但其實都仲係有系統性去針對對手
從而去到以攻待守

但玄鐵劍法 跟返鵰兄既訓練楊過方式 將臂力內力大幅提升後 拿住把無開鋒既重刀 簡單一臂一對
已經產生好大威力 從而漸漸去到無招勝有招之境

虛竹勁過段譽

一定係天龍同三部曲之間
如果係天龍之前 有個咁勁嘅人出現左冇理由冇人提起佢

睇嗰陣覺得田伯光幾慘

其實冇得咁講
學最頂級既武功好講心境 同境界

姐係你越想學反而冇咁勁 你唔洗強求去到最強先去到最上乘既武功

例如學易筋經 /少林72絕技

如果段醉心武學反而未必去到咁勁
最起碼段唔會夠童佬 逍遙子 掃地打
咁已經去唔到天龍頭3

除非佢造詣去到呢個境界
而去後尾做左大理國皇帝 為國為民我覺得有呢個潛質
但咁已經唔會醉心武學到 佢要治理國家根本冇呢個空餘同時間
而醉心武學變到武痴就會好似鳩魔智咁

對武功既領悟書中冇乜點講佢有武功最頂尖既天份
純粹係內力勁推乜都易
好似張無忌咁 但你唔會話張無忌武功天份係金書中頂級
佢做乜都好似100Lv Ac玩到40Lv 打人35Lv咁

反而虛竹潛力比段仲大
後尾佢真係領悟到佛計 係山頂無乜野做（唔計屌女）
又有個石窟成日學 虛竹超越到童佬 去到逍遙子level都唔奇

就算依家咁都已經係最top啦下話
除左越女劍同出場2秒吹到上天既掃地僧之外有咩人可以比

唔會 虛竹最強絕招係生死符 定義上係毒功黎 但係段譽百毒不侵

玄鐵劍即係好似架大貨車撞埋身
已經唔係諗點破，係要諗點避

石窟果啲係靈鷲宮武功 佢本來已經識

如果大家都太勁理論上吸唔到
參考任我行吸方正/東方不敗

當然你可以話吸星太廢無得同北冥比

打機都唸到啦 一個移速高既後期adc基本上無敵
後期hit and run 玩曬

佢吸晒神仙啲內功 過百年功力 邊個夠佢打

龍騎士

張翠山都好普通姐

虛竹係三個高手嘅內力
段譽係keep住少少咁吸唔同人 而係枯井吸左鳩摩智之後 作者形容佢內力震古爍今、並世無二

突擊自由咁

宋遠橋唔得啦 天份唔夠
俞連舟可能有機 但機遇唔夠
同埋令狐沖 書末好似先廿幾歲
廿年後都係四十幾

俞連舟打擂台個陣都起碼三四十啦

沖既上限高好多

天龍同倚天都講過 易筋經講到頂級同九陰九陽少林武功大乘係同級 而令狐沖係成功修練到易筋經
連天龍既少林寺都冇人練到

所以根本冇得拎黎比

除非張無忌後尾將原版九陽教比張三豐
再由張三豐教比俞 咁可能有一比既可能

阿青？

出場自帶bgm先啱

我覺得係大範圍aoe可以無視佢走位攻擊，即係石破天個d?

應該就係因為佢無呢d 興趣, 先俾佢練到呢d 神功. 成事都係咁, 你唔想要既, 個天就成日俾機會你, 你越想要, 機會就越難有

內功蕭峯又普通左d，可惜

侍劍死撚左啦

咁我講既都係書中令狐沖三十歲既時候，初學易根經，唔夠倚天尾宋俞二人打

上限當然係令狐沖勁，如果佢九劍大成，再加廿年易筋經功力，應該神級，但只係假設，所以冇得計

好彩未變仙俠，御劍飛行

獨孤求敗最勁，講完

因為好多主角D絕學多數都係佢度黎

天龍既易筋經同令孤沖學果套設定上完全唔同
我諗分開睇好啲

成日諗佢地識內功係咪可以忍屎忍尿

我再番睇已經係睇鬥酒神僧

歷史先有得講如果
小說嘅作者有晒人物設定 再按照個設定去寫

武學一個大體系嚟嘅

佢幫人解生死符都講佢日日要入去學

點會本來已經識

佢淨係學得天山折梅 生死符 天山六陽 小無相功

咩六荒八合 凌波微步 北冥神功 丁春秋個個童顏 佢都唔識

仲有醫學換眼個啲都係佢邊學邊用

喬峰應該係三個主角入面最弱個個

理論上就一樣既
因為少林冇失傳過武功
天龍比人偷個個易筋係外語版
翻譯版一直係少林冇比人偷到

都練到九十九重天，唔係唔練埋一百重天啊？

加埋凌波微步，根本無人埋到身
但佢名能要攬住幾條女走佬就另計

佢要去睇靈鷲宮嘅醫典 仲有石窟唔會有凌波微步 北冥神功 因為童姥本身都唔識 逍遙子三個徒弟係各自學一啲的

有人話過
江南七怪 = 小學老師（只識一味灌輸唔識因才施教）
馬鈺 = 中學老師（識循循善誘引導學生）
洪七 = 大學教授（就學生強項點到成獨當一面嘅高手）

郭靖嘅遭遇完全係一個小學時期畀老師話死蠢，之後發圍嘅勤力仔，之後仲溝到聰明靚女黃蓉做老婆

最少佢係自己一朝一夕咁練出泥
真心最好J主線之一

降龍 係天龍八部係 廿八掌
見過啦

去到射雕得返18掌

東方不敗又係好正，吹奏左差唔多30話先登場，出一話就死左，個陣真係睇到拍手掌

虛竹,喬峰吊打段譽

蕭峰最勁係無奇遇"少林拳法加降龍掌打天下
只係單純以戰養戰， 但戰鬥經驗超多

聚賢莊群戰

實戰強。生死戰不敗

點到即止比武會輸

性格累事。 又要保護好多人
作者有講 武功主角中最強係佢

佢有越戰越強同遇強越強buff，再加不死意志

我意思係功能同學習方式都唔太一樣

龍珠 撒亞人都係抄佢

蕭峰其實臨場實戰勁到仆街，仲要每次開打前都要講句"蕭某今恐命喪於此"黎燈自己

係，有講過要內力修為極高先可以將內力化為劍氣射出
3兄弟後無人有咁既內力就失傳了，應該話北冥神功無傳到落去，好多要求高內力既武功都再無人用到

咁講法越女劍應該最撚勁

呢個巴打就真係有睇

唔係指見唔見過嘅問題
係指佢個瑯環福地 無收埋降龍秘笈
連降龍廿八掌嘅運力發門都唔知
正如洪七公所講依啲細節位
推出去嘅力道十分 收返黎十二分

你叫黃語嫣依類只知其招嘅人
去到臨敵個時點破

虛竹吸逍遙3子，都係250年左右
段譽應該都差唔多

張無忌先係最強

正正就係因為內功失傳 所以先要有招式同境界去補返個缺口
有d人認為點解五絕時代冇人聽過獨孤求敗 係因為佢內力唔得先要走劍招一路
然後再冇其他人記得佢

獨孤求敗定掃地僧

金庸話事啦，唔醉心作者寫到張無忌飛天都得

無乜討論價值

以前高登有人講過 ：
金庸好多訪問都有提及過唔少人最強
有少少係hea答
只係唔知點解答張無忌個時最多人講

話喬峰係最弱真係要重睇啦
喬幫主一定係三兄弟最勁嗰個
佢話段譽勁過佢只係客套話
唔通話自己天下無敵咩

段虛兩條友加加埋埋幾百年功力係冇錯
但比武唔係內力量化
越多年內力就贏硬
喬幫主實戰經驗最多
臨場應變，戰意，點樣運用幾時用咩招都發揮自如
融會貫通，段虛點夠佢打

段虛實戰經驗只係初哥
戰意又係問號

一個東方打晒個ja 所謂嘅絕頂高手 最後靠任瑩瑩出矛招要挾死基佬先打得贏

大家如果有睇開金庸茶館（一個勁高質嘅金庸討論區）好多年前已經有人討論緊獨孤九劍究竟係獨孤求敗邊一個階段嘅產物

但到最後都好似冇結論

蕭峰描述:

他生平罕逢敵手，許多強敵內力比他深厚，招數比他巧妙，但一到交手，總是在最要緊的關
頭，以一招半式之差而敗了下來，而且輸得心服口服，自知終究無可匹敵，從來沒人再去找
他尋仇雪恥。

招式：
「蕭某今恐命喪於此」

差不多啦 越女劍金是當獨立小說寫
而其他你可以看到俠的轉變
由才德兼備 到 後來放浪形骸
早期可以以一敵眾 之後就中看 中用成疑
你話單挑可以相確
但多人的話 還是早期武學較強

比較想知點解大小二武點解可以咁廢

唔可以 因為佢慈悲 留手
仲有如果醉心武學 又做唔到皇帝又無咁多囡
老咗唔參悟世界

咁你仲鐘意佢？

每次都係瀕死邊緣迫自己爆發最大潛力

冇奇遇

有郭靖黃蓉做師父喎

同你睇法一樣
好多時啲人比較武功淨係比較招式
反而忽略武學修為，臨場應變

講個例子：
冷孤沖用九劍破太極劍
如果單純因話九劍強過太極劍
就有少少唔合理
試諗吓：
張無忌用太極劍已經同沖虛用嘅太極劍
好大分別啦
平平無奇嘅招式去到喬峰手中都變高招

因為喬峰內功唔夠另外二子
所以唔夠二子打都唔成立
其實書入面成日描寫
內功弱過對手都打贏嘅例子：

1.傍白話喬峰年輕時經常打贏內功比佢高嘅人
2.小龍女終南山戰勝金輪
3.冷孤沖內力全失戰勝封不平

簡單D講 年代越遠越勁 越近越廢 去到鹿鼎記已經冇哂高手

段打過喬峰？
書有但睇電視無

有春用咩
郭靖都冇教佢地九陰同降龍

後期個個名牌內功
佢仲係得少林既垃圾內功

凌波微步係可以一路行一路調整吸番黎嘅內力，仲會越行越多內力，超bug呀仆佢個街

唔係名牌內功就贏硬嘅
諗起佢

大愛左膠撚

屌你老母，我練到阿爺咁乜女都屌得，點解我要屌英姑

戰鬥輸贏係講經驗
天才就係天才 乜野垃圾內功都化為神奇
少林易筋經vs垃圾少林內功
蕭幫主輕鬆取勝就知咩事

佢大哥嘅內功打太祖長拳都想游家莊殺左個對穿
段應該輕鬆屌打孫悟空

其實我覺得成本天龍八部中心思想就係咁

唔想練武嘅人反而最勁一段譽
想變最勁嘅反而武功全失一鳩摩智

無欲無求嘅變咗武林大佬一虛竹
想要權力嘅反而一無所有一慕容復

咁喬峰呢

超級契丹人

越女劍阿青表示

一心報國，變左契丹人，仲要比宋人逼死

事實黎 如果佢醉心武學 未學六脈神劍就已經死左
當日佢練左少少北冥神功
比佢班叔父當人大奸人咁 就係佢阿叔見佢只係學左少少北冥
就知佢其實唔知自己練左啲咩武功
果時佢成身內功 如果練齊曬 一野吸乾佢阿叔啲內功
之後就冇人幫到佢 連六脈都未見到就死左啦

凌波微步仲可以加mp

越女劍法咁應該係最強

最快應該係東方不敗

“General” trend 呀
都要睇咩人咩武功㗎...

郭大俠就係俾元兵殺死
如果殺到二千應該唔會打得死佢

但沖哥果時只係練左九劍唔係好長時間
沖虛再差呀 都有一定太極劍根底啦
當然唔同人用出黎會有唔同威力
就好似史火龍同喬峰單出一招都唔同
但令孤沖唔覺根底會好過沖虛 之後就係比劍招

同樣 講好唔好打就好難傾嘅 虛竹唔會對喬峰出手唔通喬峰又會咩
假設大家都唔識下 虛竹真係未必輸比喬峰
一種到生死符就玩完

想同條女塞外放牧過平凡日子，就天下無敵卻痛失至愛

無印象，可唔可以quote 返原文出黎？

因為就算殺二千 都仲有唔知幾多百個二千等緊佢
同埋守城又唔同就咁一個人打嘅

之前見啲人估獨孤求敗係北周時期既人
所以到5絕時冇人迫佢

但北周到宋末都幾百年，鵰兄究竟幾大年紀

但你有睇令狐沖就知佢冇內功個時都贏

新版冇死到

又撚到新會然

講咁多，快啲拎返金庸群俠傳DOS版出黎玩比較下，遊戲入邊就最勁係張無忌，令狐沖唔夠入流，段譽唔記得佢入邊有咩做

兩條柒頭淨係掛住溝女，有咩蘇州屎就楊過幫佢地執
行為太柒，所以金庸都睇佢地唔順眼
寫到有咁廢得咁廢

中國d國術大師靠內力

比徐曉東打到仆街

好人冇好報

射手

根本就係鐳射槍

碌野得返一半

不可不戒

虛竹唔識北冥神功 佢只係有北冥真氣

去到一草一木皆可成劍果個階段，冇內功根本做唔到
退幾十步，舞郁把玄鐵劍都要返咁上下內功

根據楊過做參考 真係冇可能內功唔得
到底係邊到吹出黎

段譽打雪怪玩串燒好過癮
又可以幫手吸金花婆婆俾主角練野球拳

虛竹邊識得吸 佢只係有逍遙三老嘅內功 但佢冇學到北冥神功

真心一問，一拳超人同令孤沖打邊個贏？

令狐沖

佢破左棋局後逍遙子好似有教左佢架？

傳左功比佢only 所以得北冥真氣
有護體功能 但唔識吸人內功

段譽有學北冥神功 但只係學得一指
半桶水 但都屈哂機

北冥呢d最勁內功咁就失傳左真係

邊係。令狐沖連打劍宗高手，都要事先講前輩唔好用內功。事實上，令狐沖未吸星大法之前，幾乎每一次打交，都要同對手講唔好用內功

問題一
郭靖學完七怪堆外功之後，用過幾多次？

唔知 佐為 破唔破到珍瓏琪局？

果班垃圾真係提起都火滾
最老果件老不死柯鎮惡仲要每次緊張關頭就出黎阻鳩住曬
真係屌你老母，仲黑人憎過金輪法王

冇天份
但係以佢嗰代嚟計，唔計楊過嘅話佢地好似已經係一線高手

唔係自刎咩同埋嗰時佢已經老咗，雖然內功勁但精力下降

嘴上功夫了得

錯。一上床d女會俾北冥吸乾, 終極採陰補陽

宜加先發現鬼佬功夫系統化d，有分層數；九陰九陽就無。金庸應該特登咁寫。

鐵丑絕對唔會夠風清楊, 令狐沖, 東方不敗打囉

呢條片同啲cm都好好笑

睇左幾眼佢同我既諗法差唔多

輸人唔輸陣 把口點都贏左你先=柯鎮惡

吵架沒輸過，打架沒贏過

得返垃圾吸星大法

問佢大佬借降龍二十八掌睇兩眼囉

凌波微步係最強輕功喎。韋一笑呢d喺天龍唔撚入流啦

查小鏞

王語嫣也知情勢萬分凶險，心想段譽所以能在數名好手間安然無損，全仗了那神妙無方的凌波微步。敵人向他發招攻擊，始終是瞻之在前，忽焉在後，兵刃拳腳的落點和他身子間總是有釐毫之差，現在大堂中米粉糠屑煙霧瀰漫，眾人任意發招，這一盲打亂殺，那便極可能打中在他身上。要是眾武士一上來便不理段譽身在何處，自顧自施展一套武功，早將他砍成十七八塊了。

九陽神功係王重陽創㗎。出處龍虎門

咪講咗仲有北冥凌波囉。就算佢贏唔到你, 你亦冇可能贏到佢。

段譽只有初學六脈初學北冥時先有機會戰敗; 或者你捉9晒佢d女要脅佢。 冇第三種可能

你都識講二打六。佢驚9咩

大家睇嘅版本係咪唔同

我只講一次。武當派得張三豐見得人, 其他都係嘍囉。令狐沖未必唔夠張三豐打㗎(易筋九劍)

叮叮噹噹交俾我

仲以為凌波係無敵添。始終凌波唔係有意識咁避，鳩劈就有機會劈中。

令狐最後會輸兵器

二打六就會追住段譽個人嚟打，其他主角稍為有腦嘅合埋眼鳩打點會打唔中段譽

佢唔係未試過人群中左穿右插。結果?

張三豐張無忌撚太極劍同沖虛撚都爭好遠啦，嗰陣邊會好似沖虛咁畫圓畫到成幅牆咁架

逍遙子除咗武功宗師級外, 含吹奶啜無一不精, 又係靚仔。完美

王語嫣也知情勢萬分凶險，心想段譽所以能在數名好手間安然無損，全仗了那神妙無方的凌波微步。敵人向他發招攻擊，始終是瞻之在前，忽焉在後，兵刃拳腳的落點和他身子間總是有釐毫之差，現在大堂中米粉糠屑煙霧瀰漫，眾人任意發招，這一盲打亂殺，那便極可能打中在他身上。要是眾武士一上來便不理段譽身在何處，自顧自施展一套武功，早將他砍成十七八塊了。

原文設定係咁，唔理佢鳩打就會打中係咪仲要駁嘴？

要睇咩時期 段譽有心練武 憑北冥神功已經天下無敵
北冥神功可以練化北冥真氣用黎護體 簡單d講就係無名老僧果種氣場
（有人推論無名老僧就係逍遙子）
基本上後期你點都打唔入佢 除非你內力勁過佢可以破佢防

感覺上實戰會贏

有就有, 冇就冇。cap段佢用凌波被人打中嘅黎再講

仲有呀，王係唔識凌波微步。所有嘢都係佢9估, 唔識以為設定就係咁

二張耍太極劍時係用內功耍木劍
沖淵就拎把真劍零內功
完全兩回事

喬峰捱兩劍唔死得埋身可能贏

冇兵器嘅沖哥同冇 gear 既黑狗一樣

太極劍「重劍意無劍招」，基本上九劍「無招勝有招」同級設定黎
俾沖虛條廢老亂咁學，以為得一招畫圓
風清揚都講過，兩個人都無招，就要睇修為，令狐沖既修為俾張三丰張無忌秒殺啦，而且令狐沖未學掂破氣式架，都話以小說時期計宋遠橋都可以KO令狐沖

9打可以打中係建基於段個時係咩攻防進退咩都唔識者
到佢救蕭峰個時睇到應該學返啲基本野啦
佢學左睇定黎揀路線避都得啦
書入面講凌波避啲位係人地完全估唔到甚至係可以走到人地既空門，識善用佢隨時俾想像中更可怕
人地避招避左避右，佢避隨時避到去你背脊，唔洗出六脈是旦拍條腰都已經死左
上面有巴打講咩九難木桑，得罪講句有無睇呀

神而明之，存乎一心

令狐沖應該一世都諗唔通呢八個字

你自己討論得啦
見reply 2

虛竹vs 段譽 邊個贏

剩係諳然銷魂掌都已經夠屌打 金輪國師都一嘢比佢KO 玄鐵劍法同獨孤九劍應該不分上下 所以楊過應該可以輕鬆屌打

其實楊過最撚勁
同大自然練功喎
你睇下三峽水壩個股力量

打嗰時搵番小龍女未先? 搵番就用唔到黯然銷魂掌囉

Super打和。論多女論武功都係人生勝利組, 兩兄弟唔洗分太清楚

選幫主我比武大會都講到佢地幾勁，清左一堆連名都冇嘅

認真唔覺得蕭峰食幾劍就會死
不過都明巴打點諗，就咁睇啲武功硬件蕭峰真係最虧嗰個
拎射雕三部曲啲野係天龍到打橫行諗返真係好癲，內功仲要冇九陰九陽個堆得易筋，用啲武功同洪七公差唔多但係勁十條街

有楊過三峽唔洗泄洪

對方有意識要打到佢就會避到
無意識就會打中

佢最勁係可以一眼睇穿對手弱點，例如打莊聚賢一陣就知佢腿功廢

所以全部可以一招ko

咪「塞外牛羊空許約」囉

係勁到成座島陸沉咁撚樣

根本係超人

佢練黎做乜
伸手就有

啱，成部天龍八部就係講緊人生無常，根本就係佛教傳道書，只係好睇過聖經好多

石破天
輕鬆

學齊成本辟邪劍法最強 唯快不破

就係因為無心向武，先寫佢有最強武功，如果醉心武學，又有最強武功，就寫唔到書入面佢既角色個種痴情文人on99既劇情，個設定要咁，無得講

虛竹係人生贏家，完

其實我唔知王語嫣和冇內力的令狐沖有咩分別，都係見招拆招，只不過一個係靠破綻拆招，一個係靠精妙應對招式

令狐沖係以無招勝有招， 王語嫣係見招拆招

無招勝有招同見招拆招有咩分別

北冥如果遇著個比自己內力強既會自爆

佢得把口咋wo完全無提過佢係咪習武料子
姐係叫個軍米落場打仗咁 可能玩開fps嘅電莖選手都好過佢

真打喬峰會贏 佢有戰神buff越戰越強
段譽同喬峰打應該越打越驚青 段譽就無可能一人力壓丁春秋/慕容復/游坦之 雖然喬峰都係個一秒壓制住

認同 武功係九陽+乾坤最bug 但教主垃圾心態肯定輸
郭靖呢d戇戇鳩鳩 專心打起上黎先最屈
不過計同時期張無忌係最勁 咁後生已經天下第一咁滯 無中年張無忌睇我地唔知佢成長到咩地步

係咁好死一開始吸嘅都係雜魚 再吸高手部分內力 最後先吸鳩摩智呢d四絕

凌波係瀟灑閃避流 蝠王個類係短途衝刺
跟住長途主要係要內功做base 周伯通同鐵掌都做到
講快應該係東方個d瞬移勁d

一人挑三千甲士 一向話係最勁

射唔中輕功高手
武當派都可能無事霹靂雷火彈都一手收咗
不過清朝d火槍可能已經快到反應唔切

九陽純內功 同埋係陰陽並濟 叫九陽其實唔啱

搵翻都無問題 佢就黎輸就可以覺醒

就嚟輸覺醒真係好撚膠仲要話因為驚死左見唔到小龍女所以諳然返

阿青vs戰狼300有冇得諗

要計同年紀過兒輸人9條街
郭靖18歲落中原，二十歲已經去左華山論劍
張無忌直頭廿十歲就天下無敵
過兒二十歲仲係古董到同姑姑二人世界
三十八三十九先可以唔靠玄鐵劍同郭靖佢地平起平坐

同蕭峰一樣bug黎

如果小龍女死咗，咁過兒係咪可以常駐黯然mode

條fuck boi日日掛住溝女flirt人 一路都靠食腦
俾女斬鳩咗隻手先開始下苦功

但段譽吸極都係d二打六既內力 ， 最勁個個得鳩摩會見得下人 ， 相反虛竹集合哂逍遙三老既內力， 點睇內力都係虛竹最強wor

佢會去自殺先，自殺唔死先會常駐

唔怪之得兩個都咁剋我憎